{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_073418",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "부산 3·1운동 유공비"
    },
    "text": "1919年、梵魚寺内の仏教学校の生徒たちが展開した3·1独立万歳運動を称えるために金井区が主管して建設しました。1970年、金井中学校に「3·1運動有功碑」を建てましたが、規模が小さく一般にあまり知られていなかったため、光復50周年の1995年3月1日、東莱女子高校入口の芝生公園前に新しく建設され、翌年11月、道路拡張により現在の梵魚寺文化通りに移転しました有功碑は韓服チョゴリの形をした座台の上に両腕で太極文様を包み、万歳を叫ぶ形の碑身を立て、総高さは6mです。左台の上部中央に「三一運動有功碑」と漢字で刻まれ、左右側面に姜成安·金法麟など有功者42人の名簿と碑文が刻まれています。2009年9月に国家報勲処が顕忠施設に指定しました。3·1運動当時、梵魚寺では普通学校課程の明正学校(金井中学校の前身)と高等普通学校課程の地方学林を運営し、両校の生徒たちが独立万歳運動を主導しました1919年3月18日夜、イ·グンウ、キム·ヘグァン、キム·ジェホ、パク·ジェサム、シン·ジョンギ、ユン·サンウン、パク·ヨンファンをはじめとする40人余りが東莱邑西門付近でデモを始め、大韓独立万歳を声を上げて歌いながら東莱市場を経て南門まで行進した後解散しました。3月19日朝にはユン·サンウン、ホ·ヨンホ、イ·ヨンウ、ファン·ハクドンなどがこの日夕方に行う義挙に備えてホ·ヨンホが作成した独立思想を鼓吹する格文数百枚を市場通で群衆に配布しましたそして午後5時頃にイ·グンウ、ヤン·スグン、キム·ヨンシク、オ·シグォン、ファン·マンウなど数十人が東莱市長南門付近からデモを始め東莱警察署前に行進し、これとは別に午後6時頃にキム·ジェホ、キム·ヘグァン、チェ·ウングォンなど数十人が東莱市長に集まってデモを展開しました。日本の弾圧と検挙が始まり、30人余りが裁判にかけられ、明正学校と地方学林は閉鎖されました",
    "QA": [
        {
            "question": "この有功碑はいつ建てられましたか？",
            "answer": "この有功碑は1995年3月1日に建てられました。"
        },
        {
            "question": "有功碑の高さは何メートルですか？",
            "answer": "有功碑の総高さは6メートルです。"
        },
        {
            "question": "有功碑の形状はどのようなものですか？",
            "answer": "有功碑は韓服チョゴリの形をしており、座台の上に立てられた碑身があります。"
        },
        {
            "question": "有功碑には何が刻まれていますか？",
            "answer": "有功碑には姜成安や金法麟など42人の有功者の名簿と碑文が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "梵魚寺では何の学校が運営されていましたか？",
            "answer": "梵魚寺では普通学校課程の明正学校と高等普通学校課程の地方学林が運営されていました。"
        },
        {
            "question": "3·1運動の起こり方を教えてください。",
            "answer": "1919年3月18日夜、40人余りの生徒たちがデモを始め、大韓独立万歳を叫びながら行進し、解散しました。"
        },
        {
            "question": "3·1運動の主導者は誰でしたか？",
            "answer": "3·1運動の主導者にはイ·グンウやキム·ヘグァンなどが含まれています。"
        },
        {
            "question": "3·1運動では何が行われましたか？",
            "answer": "3·1運動ではデモ行進や独立思想を鼓吹する文書の配布などが行われました。"
        },
        {
            "question": "3·1運動に参加した生徒たちは何の罪で裁判にかけられましたか？",
            "answer": "3·1運動に参加した生徒たちは日本の弾圧と検挙の結果、裁判にかけられました。"
        },
        {
            "question": "明正学校と地方学林は何の理由で閉鎖されましたか？",
            "answer": "明正学校と地方学林は3·1運動の結果、閉鎖されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 583,
        "QA": 393
    }
}